我係記者，唔該唔好再話記者保護示威者

Repost 立場新聞林彥邦嘅post
完全係我同一啲身邊行家朋友的心聲
希望大家畀耐性睇一睇

利申記者
—

（本文為地圖炮，預咗令人不喜，僅代表本人睇法，與任何組織機構無關）

延綿超過一個月的運動，記者在外界眼中的角色轉了又轉，當中滲雜了很多幻想、誤解，容讓這些誤解繼續下去，對行家以至整個社會都不是好事。

其中一個最常見的，記者保護示威者。

早前看過一幅漫畫，大概是記者站在示威人群當中，圍在勇武派後面，成為抗爭的一部份，也經常有示威者多謝／感激記者「保護」他們，一字排開令警方不能前進之類，警方也一再將「傳媒阻礙執法」掛在口邊。

但事實完全不是這樣。

記者站在前排，只是為了觀察、紀錄，動機從來不是保護／阻擋任何人（正如以往常有人批評記者阻救護員），我們要守護的，只有真相，別無其他，而我們揭力展露的這個真相，是否能保護誰、對涉事的誰或誰較有利，從來不會亦不應是我們的考慮。

無可否認絕大部分記者都對不同事件有強烈立場，這是人之常情，當全港都捲入尖銳矛盾之際，要每天站前線接收最多資訊的記者「無立場」，根本荒謬，但即使個人有何立場，報道都必須建基於事實，所作的判斷和報道必須客觀公道（而不是中立，fuck中立），這就是記者的「專業」、「克制」。

而身處衝突現場，記者最理想的狀態，正正就是所謂的「be water」，意思是如水般透明甚至不存在，在可行狀況之下盡量不會介入，所以不用提醒我們小心，最好當我們透明。

所以有攝記行家先後救起上水墮橋示威者和被圍毆警，在行內亦引發學術討論，到底去到甚麼地步記者才能夠／應該介入現場，聽來好像很「膠」，但絕大部分我認識的記者都是這樣，因為我們深明今天書寫的新聞，明天就是歷史的一部分我們對公眾賦予的監察權力無比重視，運用時亦時刻戒慎戒懼。

然後就是有關阻記者的問題。

在這段時間，香港記者經歷了史無前例的難關，自身危險以外，還因為我們面對來自四方八面的阻撓，警方固然千方百計阻礎拍攝，舉盾擋／人牆遮／推撞／喝罵／驅趕甚至出手打，無所不用其極，各大協會發聲明譴責都發到口臭，然後當警隊受到攻擊受傷時就叫「記者朋友影呢邊」，thanks but no thanks。

記者的天職就是監察公權力運用，故意阻撓記者只會反映「身有屎」。

但反過來，示威者阻撓拍攝亦同樣普遍，行家普遍理解示威者保護自己，帶頭盔、帶口罩蒙眼是一件事，正如過往普遍會對疑犯打格，但請不要故意阻擋鏡頭。

不要期望出事時記者為你記錄，對你不利時叫記者「唔好影」，讓事實說話就好，這一點，對那一方同樣適用；記者不是為了單方面紀錄警暴、亦不是為了單方面描黑示威而身處現場，記者的責任是盡量全力紀錄，讓受眾了解前因後果，審視因應示威行動的公權力運用是否合宜、合適，當然這理想不一定永遠辦得到，但卻是致力要達致的目標。

最後是有關TVB。

從來不喜歡公開談論這機構，亦不喜歡單獨討論個別傳媒機構，但事實是TVB已經成為公然針對的對象，甚至到了肢體攻擊的地步。

無意為其開脫，當中的結構性審查已經病入膏肓（詳情可以閱讀前輩區家麟作品二十道陰影下的自由），投訴、示威、杯葛都可以，在現場喝倒縱然不理想但也唯有接受，但請不要打記者。

重覆一次，請不要打記者。

還記得五年前七警片段播出後，有警長揚言要將TVB記者女奸男殺嗎？那今天攻擊TVB記者甚至揚言要將女記者毀容又是甚麼一回事？

我知道有很多人覺得，所有在某機構工作的人都是助糾為虐，大可以辭職不做。

容我長氣一點，說說傳媒行業的狀況。

經過這二十多年的收買／收編／收購，除了極少數傳媒外，絕大部分主流傳媒，或多或少都有「紅底」，或和中資／在中國經商的老闆有關係，到底「助糾為虐」的名單有多長？

如果要說「大可以辭職唔做」，那又走得去邊？

港台嗎？港台長期是針對／陰乾目標
蘋果嗎？蘋果已經虧蝕多久？
明報嗎（也許已經被歸納為紅底）？明報行家近日最常做的﹐是在主筆的窗外貼大字報
網媒嗎？除了某數字報以外，全港網媒的記者，都不過十人八人，而且全都面臨隨時結業的財政壓力。

推而廣之，在中國經濟實力底下，香港有多少人可以清白如水？若排除中資機構、政府僱員、公務員、紀律部隊、和中資有關連的企業、地產霸權、以至藍絲老闆的員工，香港有幾人能得以倖免？

又再提一點，在控訴TVB「唔會播」的同時，這段期間又見過多少TVB「竟然播」的東西？好像今天也有這樣一個訪問吧，會不會有那怕一絲機會，是前線打生打死才爭取到的一點成果？

我們這代人，以至比我們更年輕的一代，往往在踏入職場後才赫然發現，原來我們的社會已經被敗壞得如此嚴重，我們都可能憤恨，坐在冷氣房那一代，過去的退讓／退縮以至主動投誠，他們「收成期」令後代嘗盡苦果，但他們又手握權力吹佢唔脹，在這一點上，誰不是受害人？

香港傳媒走到今天是共業，我們所有人都有責任，我們都在努力著，至少令情況惡化得沒那麼快。

當然， 以上所有都可能不足以說服任何人，都是廢話，但最起碼，請不要傷害記者，任何一個，因為我始終深信，多一個鏡頭、多一枝筆，就能更完整地呈現事實。

最最後，毛議員，作為政治人物以至整個民主派的代表，你的職責是回應尖銳甚至惡意提問（而我不覺得那條問題有惡意），如何高明地回答是政治智慧的展現，而不是一而再再而三借質疑他人來歷以揣測背後動機，甚示針對個別傳媒煽動仇恨，我亦相信你不願意見到有任何一個記者遇襲受傷，否則那天你出席捍衛新聞自由遊行就顯得莫明其妙。

緊記 記者冇立場

Pish

補link:

D狗殺人都記你老母啦
去到緊張關頭咪又係大家保護大家

最後尾嗰段，
毛ee都係答完問題，之後先問邊間機構啫
前面寫得好地地，最後嗰段….好重私怨味

收皮啦
垃撚圾記者
唔好同我講咩記者專業
人命安全一定第一

如果你睇下戰地記者/第三世界記者拍個D野應該嚇撚死你

紅底媒體記者如果拍到野但覺得自己老細唔會播大可以益行家

「竟然播」咁又點？
你十二次播得一次就想洗白？
會唔會太天真 當人白痴
係度混淆視聽

如果林奠高官同狗屋企人嘅資料用marker 寫係公廁廁格 會點？

咪撚叫立場新聞 叫冇立場新聞啦屌

收皮啦 你唔撚去入職cctvb?

又係TVB

無錯
基於職業道德記者必須中立同唔應該干預任何一方
否則只會累死記者

我專重記者

Push

除左某班記者其他既都唔應該阻攔

條友講野好中二
學下吳志森點講野啦

人地毛ee係答完問題先問佢邊度再鬧

閱讀理解0分?
講緊播嗰一次係前線記者爭取嘅成果喎
成段嘢都係講緊「不要針對記者」
幾時有幫TVB洗白

推而廣之，在中國經濟實力底下，香港有多少人可以清白如水？若排除中資機構、政府僱員、公務員、紀律部隊、和中資有關連的企業、地產霸權、以至藍絲老闆的員工，香港有幾人能得以倖免？

呢段臭蟲論喎，香港無人可以清如白水，所以tvb記者紅底大家應該體諒

最後個段真心戇鳩
文中一直講緊點報導事實，點樣做到記者專業，叫香港人唔好阻撓，係採訪自由
毛議員只係係成個記者會完左先表達不滿，你又係度屌。

只可有採訪自由、不可有申訴自由？

唔好成隻怨婦咁啦仆街好撚肉酸呀

垃圾文，任何人/機構都是有立場的，如果你不明白就讀多點書，睇多d新聞，你當人傻唔緊要，你都應該去學下點昆人

落到場apple watch+telegram可以救你一命

記者從來冇保護示威者

但cctvb個句不了, 七警個單佢地本身都唔打算撐落去, 係群眾壓力

但依加係直頭播都唔會播黑警打人既片, 我可以尊重任何媒體 記者

但cctvb 到依一刻都話自己為市民提供不偏不倚既新聞報導, 我恕難接受

屌你啦 咁你唔好企到咁前啦

[721] 成日話宣傳不足，如果話夾錢落Youtube廣告Ad有無人支持？

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港！沒有暴民，只有暴政！

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721! HONGKONGERS! ASSEMBLE!

琴日去咗立場姐姐個talk
雖然佢係黃
但佢作為記者唔會偏幫
正如沙田掘磚作有影相 立場都有報出黎
佢話平時好多示威者見到佢會話立場加油，多謝你保護我地等等，但佢覺得佢無保護你地。

而佢話救黑警單野，係行家群入面一路有熱烈討論但都係無乜共識

同意記者唔會保護示威者
但tvb無一個係無辜嫁
同埋最後一段 毛姨姨係完左先話嫁
721港島見我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

低調啦屌

做過cctvb

最後一段多咗

公佈真相，唯一立場

私怨 佢係無立場最後果段就唔會講出黎啦

聯署屌袁志偉佢有份

好撚多日之前出

記你老母呀割蓆狗

屌你老母 記者陪你打到個相機都爛埋冇嘢播 俾人話唔尊業事少 你俾人打撚死左都冇人知邊個打撚死你

記得有一個拎左普立茲着嘅記者，佢嘅得獎作品叫做《飢餓的蘇丹》，相中有一個就來餓死嘅細路女，身邊有一隻禿鷹虎視眈眈，記者影完相就走左，係真正嘅Be Water。

佢憑呢一張相贏到普立茲獎，亦都係因為呢張相俾人批評冷血無情，拎獎嘅第二年就自殺身亡。

最後一句，記者原則係大義面前只係一個原則。

《飢餓的蘇丹》

好似露左底

其實好多記者都係由tvb開始做起
之後可能係因為人工/tvb報導手法問題先轉走

cctbb大公報就有

tvb 記者救警察同示威者點計？
又話保護實相？ 做咩阻撓真相出現？
1示威者 跳橋逃亡跌死
2警犬被圍毆致死

依兩單新聞比記者阻撓發生

你點睇？ 阻撓真相發生

推

push

條垃圾黨毛最後一段狂落毒
仲叫示威者咪擋鏡, 無人擋等比政治迫害司法迫害

義士24小時內比人搵到連流亡都無機會

果200幾個正評的會員有份累死義士

割蓆狗

我無野講

大家諗清楚呢篇文的目的
標題係叫你地，唔好「話」記者幫你地

當記者被一方宣稱已被拉攬
記者仲可唔可以大條道理咁做而家做緊既事呢？
自己諗

某啲係認同，我都覺得唔好再話記者保護示威者，因為會令到犬隻當記者係敵人，再加強一步阻擋記者拍攝，另外真係唔好打記者，記者係拍攝現場情況俾大眾知道真相，唔應該將記者定位喺某一邊

林彥邦以前係TVB記者，5年前有份聯署。

毛姨姨冇做錯

「記者保護示威者」的意思不是記者有偏見，而是記者把真相拍下來，真相就足以保護示威者。
有真相就夠！不是要記者做人牆。有真相就夠！
沒有記者在道場，示威者會被警察誣告。

記者是「鏡」勇 ，鏡之勇士。保護人類的歷史，歷史的真相。
「記者保護示威者」，無任何記者偏心的意思。

🍰 🍰 🍰

回應林彥邦的地圖炮
文科生習醫的奇幻旅程2019/7/16 — 18:08

Summary：我同意不應該打記者，但我完全不同意後半段林先生對 TVB 記者及毛議員的意見

我欣賞林先生一直以來在立場新聞以專業持平的優秀態度去報導香港示威者、警察以及政府近期處理香港政治及民生的事件。

但對於林先生在這篇地圖炮文章中的部分論點，我未能同意。

首先，我絕對同意不應該打記者亦想像不到一個理由示威者要去打記者。你篇文章已經說了就著警察打記者及阻撓記者報導各大記協已經發聲明發到口臭，故你之後叫人不要打記者我相信是指示威者。你講到今天有人打 TVB 記者以及揚言要將 TVB 記者毀容，我想問你的資料來源到底在哪裡？到底有幾多示威者話要襲擊 TVB 記者？是 N=1 定 N=1-5？而呢個 Threat 有幾 real 有幾 imminent？日中在 social media 不同的 page 都有 N=1-5 的林林總總 comment 有一定程度的要脅，那是否每個 comment 都要 condemn 一輪？如果單靠 N=1 而你甚至不能確認留言的人是示威者而且預謀要去襲擊 TVB 記者的時候去地圖炮 insinuate 示威者 in general 有想襲擊 TVB 記者的想法時，是否公道？

如果因為 TVB 有駕車被打爛而你 escalate 到示威者會傷害記者危害人身安全時，同打爛立法會塊玻璃然後認為示威者會危害裡面的人有咩分別？

另外，你講到話現場喝倒 TVB 記者不理想但唯有接受。我完全不明白這個概念，是連市民喝罵埋沒良心進行不公偏頗報導的記者的權利都要抹殺？係咪掛上記者的身分就是免死金牌，市民連現場直斥其非都唔可以？每一個選擇都會帶來後果，選擇做 TVB 記者的同時進行偏頗甚至惡意中傷的引導性報導時引來大眾反感甚指罵是合情合理的事。如果你話示威者或市民無定向地見記者就喝倒的話，那倒是不理想，但直斥 TVB 記者埋沒良心的操守何罪之有？連市民的情緒都要禁止的話，香港人到底要活得幾卑微？

到你有關 TVB 記者辭職的論點，我完全不同意。就算你要留在 TVB 不代表你不能夠盡量爭取公義，你大可以做 whistle blower、你大可以學醫護界個 HA Secrets 整個 TVB Secrets 爆料，2014 年可以爆料點解今時今日唔可以？如果因爲貪圖安穩的生活以及 TVB 比行內高的薪金而埋沒良心，即使明知選擇性報導偏頗而且惡意中傷市民時仍只聽上司命令時，被市民唾棄鄙視甚至工作時被喝罵也是 well deserved 的。

當 QEH 分流站個護士出賣病人私隱，違反醫護倫理道德時被全港批評甚至連醫護同行也直斥其非時，點解 TVB 記者可以有特權不受市民道德責難？如果你話 TVB 以外都係紅底，無咩選擇所以繼續在 TVB 埋沒良心地工作都無問題的話，同警察講話紀律部隊無選擇只能聽命令然後毆打市民有咩分別？

個重點從來都唔係做 TVB 記者，而係做 TVB 記者的同時埋沒良心所以被市民指罵淪為過街老鼠。你講到前線打生打死先爭取到一兩個 shots 係唔偏頗，係咪就可以對消一直以來大量的選擇性及惡意報導？ TVB 記者訪問時或記者會提問時做過幾多次引導性提問或先已係問題裡定性市民暴力去引導議員或官員回答？一路以來種種的不公做法，係咪唔需要負責？

係紅底公司工作同係紅底公司埋沒良心地工作係兩件事，希望你不要混淆了視聽。係紅底公司做並不會被指罵，只有係紅底公司工作時同時不斷埋沒良心而且連丁點反抗暴政的 effort 都見不到的時候就會被指罵。Justice must not only be done but it must also be seen to be done.

最後有關毛議員拍枱一事，到底你係點樣得出毛議員質議他人來歷去揣測背後動機以及針對個別傳媒煽動仇恨的結論？當一個機構的記者一而再再而三地係問題時先將市民或示威者定性為暴力去產生引導性時，受訪者覺得該個記者有 ulterior motive 而有情緒地拍枱到底有咩問題？由幾時開始「拍枱」離場抗議等於煽動仇恨？而你之後緊接話「我亦相信你不願意見到有任何一個記者受傷」，到底由幾時開始「拍枱」會增加記者受襲的風險？TVB 記者可以違背記者天職及操守偏頗報導，但議員或市民卻唔可以拍枱直斥其非，是責人嚴待己寬到咩地步？

我同意單純答完問題後拍枱之後離場不夠政治智慧，更具政治智慧的話便應該回答問題後直斥 TVB 記者一直以來引導性發問報導偏頗背棄記者操守，應為其所作所為感到羞恥。

最後，我重申任何人都不應該襲擊記者，但我認為每個選擇都伴隨著後果，埋沒良心地工作時落得被喝罵的後果是理所當然合情合理的事。沒有任何一個職業擁有特權，每個職業都應面對社會的道德期望並為並為其選擇負責。

每個專業的員工應該要 uphold 其專業操守，見到有同業作出違反良知和操守的事情應該予以譴責。

我感激一路以來所有 uphold 記者價值及操守的記者，你們的工作持續地將香港發生的事呈現給香港的讀者，令大家可以持續地關注香港時事的發展，是社會重要的一環。

#紅底公司工作不代表有問題
#紅底公司埋沒良心地工作就值得被指罵
#每個選擇都伴著代價
#沒有一個職業有特權不需要面對社會道德期望

又係垃圾tvb

可能係唯一一個（？）包含左同 即時網絡、現場後方、前線既情報平台

記者保護警狗喎

不嬲記者都應該係花生友兩邊都唔幫
係得tvb條柒頭會「打死人啦」

記者 > 真相 > 保護示威者

721主線任務
唔理衝唔衝 一齊去金鐘
兄弟各自趴山
不分化不篤灰不割蓆
我冇野講

1。推行真雙普選
2。成立獨立調查委員會
3。停止搜捕示威者
4。白紙黑字除消612暴動定義
5。撤回送中條例

呢d先係人話
成班兒登仔見係立場就盲目正皮

邦邦

咁多正評?
屌你老母呀

我就係懷疑佢係CCTVb

點評時下局勢

呢啲先係正常人諗野架嘛
林彥邦都on9

like完先睇到毛EE嗰段
先唔講毛EE係回應完先問記者身份
TVB記者問佢啲問題都係帶風向/有暗示，咁樣本身已經有違記者應有嘅impartiality，毛EE發火拍枱又有咩問題？

咁多人閱讀理解0分

同意佢話記者係保持中立的，成日話記者幫我地保護我地，大家係咪忘記記者本身用咩方式存在，就係報導佢見到既野無分立場。當成日提佢保護我地外界自然會產生誤會。記者不中立，不中立自然會影響公信性就如tvb一樣。但佢咁幫tvb講野同話毛姨姨就好唔認同啦

講得岩

其實無講錯
記者應該係中立
佢係暗串咁其他好多唔中立
前線記者無得簡

前半段其實岩
但由tvb開始根本狗屎垃撚圾
成班tldr就正皮，兒登仔改不了智障

屌你啦 你tvb問咁撚多引導性問題 仲想洗白

港台嗎？港台長期是針對／陰乾目標
蘋果嗎？蘋果已經虧蝕多久？
明報嗎（也許已經被歸納為紅底）？明報行家近日最常做的﹐是在主筆的窗外貼大字報
網媒嗎？除了某數字報以外，全港網媒的記者，都不過十人八人，而且全都面臨隨時結業的財政壓力。

但TVB記者人工好咩

私怨撚confirmed

負皮上一頁

自推

一直以黎示威者都係屌TVB, 同阻住TVB影野, 絕對唔會搞期他記者

而家你叫人地尊重你地, 站晒係道得高地同人地講唔好阻你地採訪展露事實既真相OK!
咁我屌你老母咁TVB又報左D咩出黎? 咁撚勁講到自己幾咁中立去屌示威者, 又唔見你去屌你地真正既高層敵人? 你只係一位欺善怕惡既垃圾記者

咪有2種立場law屌你老母！！

我竟然睇晒 但原來成編都係廢話

我從來唔主張“唔乜乜 就唔撚做囉”
我係覺得各行各業因為高層無能已令前線做靶嘅話 你哋大可以拉啲高層落嚟打
從來革命都唔係要人哋去體諒你 而係要你自己親手推翻腐敗權力

你一路幫腐敗權力做靶 又一路喃喃自語 谷住谷住咁要求對面嘅人唔好攻擊你嘅惡行 係吹毛求疵
講到尾你掛住CCTVB個牌 縱使你身在曹營心在漢 你就係佢哋一員 你都係幫緊佢哋做事 冇無辜

最後假如你真係睇唔過眼高層嘅惡行 請你作反

講多句先
佢話當你地係現場多謝佢保護你地 佢好無奈唔知可以比咩反應你地

Ps:立場姐姐話佢之前已經離開咗立場 而家只係立場特約記者....佢話幾個立場既實習記者好勇武每次都企到好前好前

都係個句，行得止企得正怕咩人影

仆你個街 呢篇文有咁多正評做乜鳩

證明兒登仔根本智撚障
由呢班垃圾主導今場運動睇怕都兇多吉少

#傳媒有嘢講_0719_036

呢度有好多唔係行家，甚或至係連登仔睇
所以作為一個行家就想講幾句
最近好多人話，尤其7.1，話行家排條直線幫手阻啲狗追上嚟
其實呢，有在場記者講
果條直線，唔係有心幫你哋，係無意形成
呢個相信係一個事實
因為，出嚟跑都知，大家影相係要keep住個距離
冇人會願意企晌行家後面
所以好自然地，慢慢形成咗一條行家嘅防線
但係，真係唔係幫你哋，而係習慣嚟
本來我諗冇人想澄清，因為唔需要解釋
但係似乎呢樣嘢變成咗藍屍甚至係警方嘅藉口
所以如果真係想幫前線記者，真係唔好再吹呢樣嘢，真係唔會係有心架

From: 傳媒OSF

一見係立場記者出post乜都唔理like咗先，
同之前林日曦出post幫TVB記者洗白白一樣又係正評多過負評。

睇完都知佢智障
話記者行業塊餅唔夠大先會有焗住做TVB, 佢地都唔想既情況

如果TVB真係KEEP到高水準根本唔會谷到立場新聞呢D網媒彈起, 另到記者行業塊餅可以做大

前段話記者只係將發生咗嘅嘢報導出嚟都理解嘅
但話tvb記者都係為世所逼先留低就不敢苟同
呢個講法就好似我要做ptgf都係逼於無奈
我去民建聯做議員助理鬼叫佢人工高啲咩
鬼叫個社會無工作機會咩 我都唔想嫁
但明明呢件事係不義之事 助紂為虐
係的而且確 tvb記者入面都有黃絲
佢哋為咗個cv靚啲 人工高啲就留低
但已經違背咗當初做記者嘅目的
但更大部分嘅係真心紅底lor
tvb記者 恥與為伍

前大段文章我都覺得分析冇咩問題，到最後一段先露底，等你以為佢分析好合理，然後再批鬥毛姨姨。明明毛姨姨有答問題，記者會完左先點評cctvb，姐係紅媒報導極失實你都要上街阻止呢種風氣啦。唔關新唔新聞自由事，係報假新聞

言論自由唔包表達不滿？
毛姨姨答咗先表達不滿

今次最後呢段真係唔同意

林彥邦用立場光環成日幫cctvb助紂為虐既記者解釋護航，只要cctvb繼續做仆街野只，無論護航幾多次都唔會有用，最後只會令人討厭你講野，覺得你係cctvb打手，有立場光環都無用

中間都寫得好地地
去到最後一段真係柒到唔敢睇
你做記者 記錄真相做足你本份就夠
至於政治人物講啲乜 點答你又何需你以記者個身份去評頭品足
從頭到尾大家都好明白記者市民嘅關係係互為利用
你出街嘅嘢啱睇 市民咪科水囉
仲有果啲行家成日叫人當佢透明果啲
如果有日俾警犬打到訓低 你會唔會祈望示威者當你透明
先當你係一個人 定係記者?

得啦得啦，知你係tvb d垃圾
唔洗衝出黎話比人聽你係垃圾既

睇哂覺得on9 皮已負

之前仲覺得林彥邦幾好

又洗白，又係tvb，又同林日曦篇文一樣有咁多正皮

保護示威者既意思係用鏡頭去紀錄真相
唔撚係指用肉體擋呀

你最後個段已經推翻左你上面所講記者應有既專業
你話毛ee唔應該咁回應記者
咁有冇聽過該名記者問既問題係有誤導性想引導毛ee講錯野
你尊重人時人尊重你
如果記者係需要持平中立
你更加唔應該公開用記者身分去批評個別議員

呢個世界從來冇咩中立既野
你應知道做咩行為會導致咩野結果
如果你咁都有心去做
你既立場就好明顯

唔好比你篇野洗左你腦
TVB有問題係事實，狗打記者都係事實，毛議員針對TVB係事實亦睇唔到有咩問題。
而根據事實，大家就各有各做啦

大家唔好剩係睇個正評數，唔係一句利申記者就代表到啲咩，諗清楚佢想表達咩

食屎啦TVB

支持

唔知仲以為係tvb記者打篇嘢
得啦唔需要洗白佢地
中間個到係到話其他傳媒一係唔好一係人少一係自己都搞唔掂
到最後其實咪又係一個字 錢
now同有線都係大公司 大可以轉過去
冇能力 所以去tvb
咁同班狗一樣 自己揀㗎姐

咁我代入返囉
做sale又要跑數 做飲食又工時長
做文員又人工低 但又想咬長糧
所以做狗係情有可原㗎

咪係到合理化tvb啲行為啦 咎由自取㗎咋

叫人課金嗰陣又話好難捱

到而家又喺度幫中央十台冼白

收收皮啦

又推番呢篇野出黎上次已經屌過

每嗰立埸都會報導

CCTVB 開始我完全唔同意喎，最尾一段更加露哂底

CCTVB 而家係去到製造假新聞，惡意中傷既地步，你天真嬌到求佢良心發現會突然播d 正常野，然後我地洗唔洗大和解，等佢插你幾刀再扮救你呀

行頭細走唔到 FINE,
既然你選擇留低做助紂為虐既野，就唔好搵敢多借口幫自己開脫
每個人都有佢既苦處，但你選擇你行既路就唔該誠實面對
唔好係到搏同情，最撚憎 lee d 自怨自艾洗白文

明知周圍影人大頭會害人被人捉
明知CCTVB會CUT剩佢想拎黎抹黑人既鏡頭
咁都幫CCTVB手去做野 然後講乜撚野阻止惡化

即係明知條痴線佬係癲既都送把屠龍刀比佢
等佢砍撚死哂D人之後先黎幫人止血報警
然後上庭同個官講我都有幫受害者阻止傷勢惡化
可唔可以判我無罪

呢條友好鬼

成篇嘢無咩問題，係最後果段鬧錯毛姨姨

收啦, TVB個D根本唔係記者, 係記渣!

無可否認絕大部分記者都對不同事件有強烈立場，這是人之常情，當全港都捲入尖銳矛盾之際，要每天站前線接收最多資訊的記者「無立場」，根本荒謬，但即使個人有何立場，報道都必須建基於事實，所作的判斷和報道必須客觀公道（而不是中立，fuck中立），這就是記者的「專業」、「克制」。

信呢段野既人都無撚腦
言行間話比你地聽
警察唔好既同時 你地示威者都唔好架咋
條撚屌又係 呢啲時候呃like搵光環
垃撚圾

毛孟靜係資深傳媒工作者
CV如下：
於1979年在渥太華卡爾頓大學新聞系畢業。返港後先後在法新社擔任法文記者、在《英文虎報》擔任英文記者、在無綫電視新聞部擔任主播及在香港電台擔任節目主持等。1980年代，她長期擔任六點半新聞報道主播，亦曾經擔任香港電台電視節目《城市論壇》現場直播節目主持和《傳媒春秋》節目主持以及有線電視兒童台一個家長心聲的節目主持，曾在北京採訪六四清場，毛自言有接近死亡之感。

毛ee明顯係忍夠無線電視先屌
而且係禮貌咁答曬問題 記者會完左先屌
我諗以毛孟靜做傳媒嘅CV
未輪到林彥邦喺度說三道四

何況以毛ee嘅身份
已經唔係傳媒
點解唔屌得CCTVB呢個中共文宣機器？！

自己唔覺得自己抵鬧先係問題

我最後一次應你，你自己睇下tvb問毛ee 咩問題，再認下是否客觀公道再copy篇廢文我唔會再應

其實佢都屌緊cctvb審查
佢以前做過cctvb，應該識人仲係cctvb做
睇佢篇文咁講，佢應該知有好多野前線拍到，但入到newsroom就俾人審查到冇晒冇播出來

中二做到記者？
佢係大學畢業生

道理大家都明，記者係要中立。
但條友後面講咁多廢話真係over咗。做咩要燒埋毛ee，其實係咪想返cctvb做呀？

我要多謝立場保護示威者，唔係話你攞個身去擋狗，而係立場將真實嘅現場情況報比大家睇，唔會比某d傳媒歪曲事實，咁樣其實已經係“保護緊示威者”啦。

講完。

感謝提供笑話

唔好再推呢個post
集中721

記者冇立場又點
條片又唔係你負責放
你老細有立場 就咪撚企係係高地啦
你就算影到99%黃色 你老細都只係會抽個1%藍色出黎公佈

仲冇立場 記者就係一支槍 你老細決定射邊就射邊

tvb一定要反，其他可以忍，完

垃圾記者 講乜撚無立場
唔係企雞蛋嗰邊嘅就收收皮唔該

九唔撚搭八

剩係識拎光環

好 我唔再講記者保護示威者
但係我唔同意最後個段

毛ee需要係公眾人物
但係佢問記者係邊到黎同埋拍枱
係表示佢個人既意見 有咩問題

你問埋啲問題激嬲人
咪自己承擔返個後果
唔好assume晒所有人都要好聲好氣對你地

其實好多野大家心照就得 , 不過篇野感覺係 TVB 洗白文

大部分同意啦
我認同唔好打tvb女記者
男既 都唔好打 但可以激烈d
tvb鏡頭一定要擋！！！！
佢地新城市一役介入衝突 已經夠晒出師有名

跳橋果d 根本一定要救 唔使扮中立

毛ee無問題 唔知佢係無睇full version定點 再講 你睇番毛ee資歷 傳媒界元老級 真係唔撚使老教

最後tvb 你轉唔到工 咪轉行囉 屌你老母 個logic同做警察一樣

點處理個別傳媒針對民眾煽動仇恨

係。之前一堆記者幫我地，我地要幫番記者嘅po，我睇到眼都突埋，記者嘅職責係報導真相，係要中立嘅。

幾撚時有打 TVB 記者呀屌你

612癌症伯伯比狗捉 比狗圍摳
成堆記者前面影住 本地&外媒

如果當時記者保護伯伯
最後一定畀人屌到仆街因為唔夠中立
主動參與事件影響報導

以同樣邏輯
點解沙田新城市事件
無線攝記去保護隻狗
又無比人屌？
點解又係無線？
唔係蘋果？唔係now? 唔係立場? 唔係港台？

樓上有人repost話你哋班行家冇結論
根本結論好簡單
就係無線企喺狗同政府嗰邊
淪為中共嘅文宣機器

唔好再幫無線洗白
邊個洗白邊個就係鬼

人地搞你就得 但你唔好搞番人
人地都好慘架 tvb前線好慘過
有糧出 唔會俾人拉
示威者無糧出 俾人打俾人拉
但你還擊就係唔岩!

Tvb 係行內最低 唔係最高 佢嘅意思係每間傳媒都係一舊拼圖 少咗任何一舊都可能會令成幅圖唔完整 雖然我哋係主流 但仍然有睇唔到嘅嘢 tvb也的確報過啲其他傳媒無報過嘅嘢

大家記得記者係中立架，大家在心中好啦，下下話記者幫示威者以後唔撚使採訪架啦

記者只要口徑一致就會被打壓新聞自由

但記者口徑中立就睇新聞自由慢慢被迫害啦

唔講最後嗰段咪無事，答完先問你邊間都唔撚啱，番tvb啦

我親口見 下畫 十字路口 TVB女記者俾人推撞左幾下

收皮啦
你係到鳩up都冇用

紅媒對依個社會做既破壞唔係你一篇文扮哂中立就可以抵消到

其實而家now、有線同無綫記者主播（唔計出鏡費）人工幾多？
無線想8月加初級記者人工到16K，三間中最高。
N年前記協有做過調查，但無做好多年。

認同記者要保持中立，即係天職
但tvb點解會變過街老鼠？

老老實實 你記者冇出路咪轉行囉
你都唔係 係TVB咁樣助紂為虐

不論如何，我認同唔應該搞記者
連打仗都唔會搞到戰地記者（除恐怖份子）
如果搞記者，有違專業

TVB

同意記者冇必要保護示威者，不過佢地嘅存在就已經阻止左一單單警察濫權，所以示威者先咁感激記者

我無嘢講

原來2014報佔中個時佢係cctvb既

港台嗎？港台長期是針對／陰乾目標
蘋果嗎？蘋果已經虧蝕多久？
明報嗎（也許已經被歸納為紅底）？明報行家近日最常做的﹐是在主筆的窗外貼大字報
網媒嗎？除了某數字報以外，全港網媒的記者，都不過十人八人，而且全都面臨隨時結業的財政壓力。

所以就繼續留係紅媒度做?咁同覺得香港都就死啦，仲抗爭嚟有咩意義，有咩分別?

推撞定打呀 ?

最後個段唔同意。

佔中果時tvb重ok, 係七警案之後先會走咗一大批良心記者。

班人閱讀理解真係0分

好多逗號

收皮啦，人地毛孟靜完咗記者會再屌你有咩問題？
大公報都好過你個垃圾cctvb呀 ，起碼人地明刀明槍係中共喉舌，好過你扮哂公正中立，但暗裡奶共奶到高潮噴水，荼毒幾多廢中廢老

Tvb新聞部死全家

做過tvb都係弱智

望下正皮數
幾咁悲哀
呢場運動失敗收場我都唔會覺得意外

sorry我都認同林生
不過我覺得屌係冇問題
問題係毛身為民主派召集人
呢個做法好小家
點解唔可以鏡頭前直斥佢有咩問題？

成個post得你中point
大是大非面前中立=害死人

呢篇需要推俾更多人睇

最後個段完全不同意

首先，記者應該就算自己有不同立場都係要持平客觀如實報道，同埋監察公權力有否不當。有d示威者真係ff太多，因為記者本身職責所在。
不過，我估有唔少市民佢講記者保護示威者，就唔係佢咁諗囉
係社會不公既情況下，特別係在當權者權力不能被當地社會制度所制衡，示威者多時處於弱勢而被打壓下，受到不公對待既時候，記者用緊佢個鏡頭去守護示威者，e種「記者保護示威者」既能力唔係記者主動去做出一d動作去保護，而係記者將發生既每一刻去紀錄同傳播既能力，可以壓制極權同不義無限擴張，從而保護示威者，e種第4權出黎既保護力就係咁黎

而tvb根本偏離晒傳媒應有態度同守則。
發問問題都係誘導主觀地發出問題，令到回答者好易一答就中左圈套，而被斷章取義去發酵，咁樣報導同採訪手法都係為人所不齒，只可以話沒世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨，但當然示威者不應該傷害記者，就算佢係咩立場。

我講既野未必係你想聽到或者認同，不過希望依位記者可以明白我講既野

因為直斥佢嘅話，佢可以又寫啲嘢話毛孟靜

我既睇法同佢都似
push

入嚟我教你 7.21 光明正大遊行去金鐘

吳志森都有講呢件事
佢引述果時係講影完相有救個小朋友
而唔係走左去wo

都戇鳩 錯既野仲要人接受 你老味爭取果少少成果咁點？要比粒糖 ？ 你咪唔好爭 我哋咪又係免費醫生 幫香港醫病仲要自己出錢買架餐 紅底都唔屌得 痴撚線言論
做果少少野係到想人安慰 啲有良知辭左職既公務員同警察唔通佢哋全部都搵哂好路數先走？ 屌你老母唔做記者可以做咩你自撚己諗啦 一切都係借口啦 既然你連新聞都報得唔中立仲好意思自稱記者

衝過去嗰個好似係大台記者？

你講d狗？
狗黎ga喳，畜牲會識得咩係專業？

淨係同意記者係中立 其他 食屎啦屌你老母

成班傻仔見到立場就正皮左先

普遍係鬧佢為咗張相冇即刻救個細路

光復上水果日 我發夢見到 我係企係勇武派既後面 當時有個記者企係我附近 見到班警犬一步一步咁向前推進 個記者好大聲講:走啦各位!!向後走啊 我果刻聽到好感動

係囉
係收緊咪時先拍檯之嘛

又無唔答佢

成左名，四個月後就自殺，你自己諗。

記得係走咗冇救先自殺

話記者保護果班友全部都係豬隊友
侮辱記者專業

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

推
大家閱讀都係攞f或者2

林彥邦篇文爛左尾

筆能殺人呀 on9

屌 我之前都係咁講 追究道德責任 杯葛貝依霖

俾人屌係共產黨

其實記者唔使有咩立場
只係報導真相已經係幫緊我地
因為真相係黑警經常濫用暴力

事實係記者有立場，旺角果日有保護示威者嘅，有好似沙田tvb 攝記保護便衣嘅
樓主你呢d 記者係中立係專業嘅官控就留喺記招先講啦
負評已俾

痴線，呢個po 點解可以有咁多正評

見到係立場記者林彥邦寫，唔理點樣正評先。
同以前林日曦有篇文幫無綫新聞洗白一樣，又係好多正評。

成篇文被尾part搞到柒咗

同意

曲線請說明

認同
毛ee冇答你就話啫
佢有情緒譴責你一回事，佢亦都有盡佢嘅專業態度回應你

明架啦
無立場中立嘛
繼續係中間報導真相就得

睇到最後就知道垃圾tbb寫
不過前面都有d啱
不過似7分真三分假

證明左好多人睇POST唔用腦分析

第一段引人正評,之後插你一刀都唔知

再自推

POST又唔追, 個個都係讚好機器

尊重*

認同
仲有果段話唔好阻礙記者採訪
如果對自己不利就叫人唔好影咁同警犬tvb有咩分別？
記者就係要記錄真相 冇得輸打贏要

收皮啦屌
TVB影完啲野
翻到去剪剪貼貼變左一面倒示威者暴力
成日話七警都係佢影到
但2019年嘅TVB我真係未見過有警察打人嘅片
係 佢可能係影到
但唔向公眾發表有咩用
我地而家要做嘅係一見到cctvb就批鬥
搞到佢拍唔到啲有機會俾佢大造文章嘅片

咁記者都要學識一樣嘢
你報導真相監察緊社會同時
你都要接受市民嘅監察去睇你有冇報導偏彼
唔好以為拎住個記者牌就無敵
市民唔係專業人士 唔需要uphold你啲專業道德
唔鐘意你 屌你就係咁簡單